<resources>
    <string name="app_name">BloodRed</string>
    <string name="Stage1">"Jak określa się grupę krwi pacjenta?\n\nAby bezpiecznie wykonać transfuzje krwi trzeba znać grupę krwi pacjenta. Do określenia grupy krwi można zrobić badanie grupy krwi. Polega ono na ocenie reakcji czerwonych krwinek pacjenta z surowicą zawierającą określone przeciwciała."</string>
    <string name="Stage1_1">"Pierwszym etapem jest pobranie krwi pacjenta. Spróbuj przesunąć strzykawkę w zaznaczone na ręce pacjenta miejsce!"</string>
    <string name="Stage2">"Czas sprawdzić reakcje krwi pacjenta z przeciwciałami!\n\nPo wlaniu krwi do probówek należy obserwować zachodzące zmiany."</string>
    <string name="Stage2_1">"Sprawdź czy zaszła aglutynacja!\n\nSpójrz co się stało w probówkach po wlaniu krwi. Jeśli w mieszaninie zaszło zbrylenie oznacza to aglutynacje! Krew zareagowała z przeciwciałem i jest niezgodna z krwią zawierającą te przeciwciała. Jeśli krew nie aglutynuje to nie ma antygenów wiążących przeciwciała czyli krew jest zgodna z grupą na probówce."</string>
    <string name="Stage2_2">"Ustal grupę AB0! \n\nZacznij od przyjrzenia się probówkom zawierającym przeciwciała A i B. Czy krew sklejała się w którejkolwiek z tych dwóch probówek? Brak aglutynacji w probówce A wskazuje, że czerwone krwinki pacjenta nie mają antygenów A. Aglutynacja w probówce zawierającej przeciwciała B wskazuje, że krwinki czerwone pacjenta mają antygeny B, a zatem należą do grupy krwi B. Wiedząc to spróbuj ustalić grupę AB0"</string>
    <string name="Stage2_3">"Ustal grupę krwi Rh!\n\nTeraz spójrz na probówkę zawierającą przeciwciała Rh! Czy krew się sklejała, czy nie? Brak aglutynacji wskazuje, że czerwone krwinki pacjenta nie mają antygenów Rh, a zatem krew jest Rh-."</string>
    <string name="Stage2_4">"Ustal grupę krwi!\n\nTeraz, gdy wiesz, jakie antygeny znajdują się we krwi pacjenta, możesz wybrać grupę krwi! Za pomocą dostępnych przycisków wybierz grupę AB0 i Rh."</string>
    <string name="Stage2_5">"Co się dzieje, gdy krew aglutynuje?\n\nKrew ulegnie aglutynacji, jeśli antygeny we krwi pacjenta będą odpowiadać przeciwciałom w probówce. Przeciwciała przyłączają się do antygenów A - pasują do siebie jak zamek i klucz - i tym samym tworzą skupisko czerwonych krwinek. W ten sam sposób przeciwciała B przyłączają się do antygenów B i przeciwciała Rh do antygenów Rh. W probówkach, w których wystąpiła aglutynacja, czerwone krwinki pacjenta zostały połączone ze sobą, jak kiście winogron, zamiast unosić się jeden po drugim."</string>
    <string name="Stage3">"Jak przeprowadzić bezpiecznie transfuzje krwi?\n\nTransfuzja krwi polega na pobraniu krwi od jednej osoby (dawcy) i przekazaniu jej innej w celu uzupełnienia krwi utraconej w wyniku poważnych wypadków lub na przykład podczas operacji ratujących życie. Aby wykonać bezpieczne transfuzje krwi, ważne jest, aby wiedzieć, do jakiej grupy krwi należy pacjent. Mieszanie niezgodnych grup krwi może być niebezpieczne i śmiertelne. Wczesne transfuzje krwi składały się z pełnej krwi, ale współczesna praktyka medyczna zwykle wykorzystuje tylko składniki krwi, takie jak krwinki czerwone lub osocze. W przypadku utraty krwi w wyniku urazu lub zabiegu chirurgicznego, najczęściej przetaczaną częścią krwi są czerwone krwinki. Czerwone krwinki są również używane do transfuzji, jeśli pacjent ma anemię."</string>
    <string name="Stage3_1">"Co się stanie, jeśli podczas transfuzji otrzymasz niewłaściwą krew?\n\nReakcje immunologiczne występują, gdy odbiorca transfuzji krwi ma przeciwciała, które działają przeciwko komórkom krwi dawcy. Następnie czerwone krwinki z oddanej krwi zlepią się lub aglutynują. Aglutynowane krwinki czerwone mogą zatykać naczynia krwionośne i zatrzymywać krążenie krwi w różnych częściach ciała. Aglutynowane krwinki czerwone mogą również pękać, wydalając toksyczne substancje z organizmu, co może mieć fatalne skutki dla pacjenta."</string>
    <string name="Stage3_2">"Zgodna krew\n\nAby transfuzja krwi zakończyła się powodzeniem, grupy krwi AB0 i Rh muszą być zgodne między krwią dawcy i krwią pacjenta. Przede wszystkim starasz się podać taką samą grupę krwi, jaką ma sam pacjent. Jednak niektóre grupy krwi mogą być rzadkie w różnych częściach świata lub szpital może nie posiadać określonej krwi. Dlatego musisz wiedzieć, które grupy krwi są „zgodne”, to znaczy, które inne grupy krwi są odpowiednie dla pacjenta z określoną grupą krwi. Na przykład osoba z grupą krwi B Rh- ma przeciwciała A i Rh i nie może otrzymać transfuzji krwi z krwinkami czerwonymi, które mają antygeny A i Rh, takie jak A Rh + lub AB Rh +."</string>
    <string name="Stage3_3">"Kto może otrzymać krew od kogo?\n\nLudzie mogą bez problemu otrzymać krew z tej samej grupy krwi co ich własna, ale mają przeciwciała przeciwko jakimkolwiek antygenom, które nie znajdują się w ich własnych krwinkach czerwonych. Spójrz na „Zgodną tabelę krwi” na następnej stronie!"</string>
    <string name="Stage3_4">"Układ krwi ABO\n\nO może otrzymać krew tylko od: O\nA może otrzymać krew od: A i O\nB może otrzymać krew od: B i O\nAB może otrzymać krew z: AB, A, B i O\n\nUkład krwi Rh\n\nRh + może otrzymać krew z: Rh + i Rh-\nRh- może otrzymać krew od: Rh-\n\nZ tabeli wynika, że osoby z grupą AB Rh+ są uniwersalnymi biorcami (mogą dostać krew od każdego), a osoby z grupą 0 Rh- są uniwersalnymi dawcami (ich krew nie aglutynuje z żadną grupą krwi)."</string>
    <string name="Stage3_5">"Zostań dawcą krwi i uratuj komuś życie!\n\nJeśli skończyłeś 18 lat i jesteś w pełni zdrów zastanów się nad zostaniem krwiodawcą. Pamiętaj, że krew jest lekiem, którego niczym nie można zastąpić."</string>
    <string name="Victory">"Gratulacje! Uratowałeś pacjenta."</string>
    <string name="Failure">"Niestety ilość twoich pomyłek doprowadziła do śmierci pacjenta."</string>
</resources>